美國人陳啟宗：美國有危機淪為大輸家

恒隆地產（101）主席陳啟宗於建造業議會午餐會上演講，他指中美貿易戰不能避免影響某些行業的生計，但全球博弈局勢來看，貿易戰不是首要問題，「連第二個都不是」。兩國於G202峯會完結後達成協議，明年不開徵新關稅，昨日恒指升675點，他自言「連我隻水皮股票都升唔少」，他指中國承受得住徵稅，反而人民幣貶值對中國貿易有利，美國反而有危機淪為大輸家。

指特朗普破壞美公信力

他指貿易戰的根源是中美對於科技的對弈，而發展至今日田地，陳啟宗認為是與美國的外交政策有關。他舉例稱，早年中國向美太空總署就航天科技取經，得到的回應是「返屋企啦」，逼使中國自行研發，現有自己的GPS全球定位系統「北斗」、晶片等，他指西方國家的政策，最終是成就中國有自家技術。
陳啟宗認為美國自兩次大戰後在各國中本來擁有公信力，但在特朗普任下似乎逐漸被破壞，「道德高地」的地位不用力維持，將隨時間失去。

他又指，中美貿易戰對中國而言最大的損害是GDP的0.5%，但中國可靠滙率取着數，人民幣今年貶值超過一成。

陳啟宗稱與美國前財長保爾森（Henry Paulson）談論到中國，對方認為一年來形勢有巨大改變，但具體變化答不上，他稱大部份人被美國總統特朗普的Twitter言論所影響，「美國人也沒有獨立思考」，與中國人的分別是他們不自知。

口裏說不；身體卻很誠實

支持中方嘅死撐真係好鬼有娛樂性

取消佢美國國籍啦

輸國

弱智

SEND 去侵仔TWITTER，講明美國人陳啟宗，話美國會輸貿易戰，原因係侵仔做總統

無獨立思考 佢曲到圓喎

恒隆地產（101）主席陳啟宗於建造業議會午餐會上演講

對人講人話
對鬼講鬼話

愛國者法案可唔可以拉鳩佢？

又自煮燃髮

香港快啲取消美國關係法 唔好比美國拉落水啊！

加油, 你應該更加身體力行, 食下草, 捐獻多啲比你個祖國

send 比Homeland ?

可以寫封信去美國國土安全部
美國有個潛在恐怖份子

中國人獨立思考 真係忍唔住笑